\beginsong{Tu combatterai}[by={G. Carletti -- M. Chiarelli}]

\beginverse*\nolyrics
\[B- | E- A | D | G A] \rep2
\musicnote{Ripetere prima di ogni strofa}
\endverse

\beginverse
\[B-] Camminare sui bi\[G]nari del \[A]treno
\[D] sempre dritti, fatti ap\[G]posta per \[A]te
\chordsoff
e bere quello che ti viene dato
caffè, politica o poi chissà che.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Dimenticare ogni volta che parli
che il tuo discorso si tradisce da sé
dimenticare che i nostri sogni
non sono in vendita neanche per te.\medskip
\chordson
\[B-] E stare dietro alle \[G]sbarre per sbaglio
\[D] e starci dentro fin\[A]ché lo vuoi tu
\chordsoff
\[B-] comprare tutto solo \[G]grazie all'inganno
\[D] e vendi l'anima \[A]perché vuoi sempre di più.
\endverse

\beginchorus\chordson
\[D] Se per aver tutto \[G]questo do\[A]vrai,
\[B-] se per averlo impaz\[G]zire, tu impazzi\[A]rai.
\chordsoff
Se per aver tutto questo dovrai,
se per averlo tradire, tu tradirai.
\endchorus

\beginverse
E poi guardare la televisione
tra giochi a premi e pubblicità
e poi sperare che l'informazione
non sia soltanto la tua verità.\medskip
Decidere grazie a quello che insegni
ma fare sempre la faccia che vuoi
usare qualsiasi cosa che abbagli
ma tutto quel che c'è sotto non lo sveli mai.
\endverse

\chordson
\beginverse*
{\nolyrics\[B- | B- | F#- | F#- | E- | E- | A | A]}
\[B-] Ascolta, leggi, pensa e decidi,
\[F#-] con la tua testa soltanto perché
\[E-] ce l'hanno data per questi motivi
\[A] se non la usi, \[//]dimmi che gusto c'è.
\endverse


\endsong
